美軍巡洋艦訪港後，進入西沙群島執行自由航行任務。支那：跟蹤監視及警告

美國「列根」號航母戰鬥群本月中訪港，一同訪港的包括有「錢斯洛斯維爾」號巡洋艦。解放軍南部戰區新聞發言人李華敏表示，「錢斯洛斯維爾」號在過去的星期一，未經中國政府允許，擅自進入中國西沙群島領海，南部戰區組織有關海空兵力，依法依規對美國軍艦跟蹤監視、查證識別，並予以警告驅離。

發言人又說，戰區部隊將繼續堅決捍衛國家主權安全。中方敦促美方加強對船隻和飛行活動的管理，防止引發不測事件。

美軍發言人表示，「錢斯洛斯維爾」號是根據國際法，駛過西沙群島附近執行任務，期間有中國船隻跟隨，所有互動都是安全及專業，強調行動是要挑戰海上主權過度的聲索。